**篠栗町**（）是位于[福岡市東側的一個](../Page/福岡市.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")，是[福岡都市圈的一部分](../Page/福岡都市圈.md "wikilink")。

主要市區位於[篠栗車站周邊](../Page/篠栗車站.md "wikilink")。

## 歷史

### 年表

  - 1889年4月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，篠栗町現在的轄區在當時分屬：[糟屋郡](../Page/糟屋郡.md "wikilink")**篠栗村**和勢門村。
  - 1927年1月1日：篠栗村改制為**篠栗町**。
  - 1955年4月1日：篠栗町和勢門村[合併為新設置的](../Page/市町村合併.md "wikilink")**篠栗町**。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年以前</p></th>
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1944年</p></th>
<th><p>1945年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>篠栗村</p></td>
<td><p>1927年1月1日<br />
篠栗町</p></td>
<td><p>1955年4月1日<br />
篠栗町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>勢門村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

### 鐵路

  - [九州旅客鐵道](../Page/九州旅客鐵道.md "wikilink")
      - [篠栗線](../Page/篠栗線.md "wikilink")：[篠栗車站](../Page/篠栗車站.md "wikilink")
        - [筑前山手車站](../Page/筑前山手車站.md "wikilink") -
        [城戶南藏院前車站](../Page/城戶南藏院前車站.md "wikilink")

## 本地出身之名人

  - [村田修一](../Page/村田修一.md "wikilink")：[職業棒球選手](../Page/職業棒球.md "wikilink")

## 外部連結

  - [篠栗町觀光協會](http://www.sasagurikanko.com/)

  - [篠栗町商工會](https://web.archive.org/web/20091224193207/http://www.joho-fukuoka.or.jp/kigyo/sasaguri/)